\section*{Interview 3 - Simon Nichterlein}
\label{lab:int3}

\textbf{Befragte Person} 
\begin{tabbing}
\hspace{150pt}\=\kill
 Name: \> Simon Nichterlein\\ 
 Berufsbezeichnung: \> Processes Implementation Consultant,\\ 
 \> Portfolio and Project Management \\ 
 Unternehmen: \> SAP Deutschland AG \& Co. KG\\ 
 Abteilung: \> Supply Application 2 PPM/PLM\\ 
 \> \\ 
 Datum: \> 02. Oktober 2013\\ 
 Dauer: \> 30 Minuten\\ 
 Ort: \>  Walldorf 
 \end{tabbing} 
 
  \textbf{Ziel des Interviews}
 
  Das Ziel dieses Interviews ist es, den momentanen Stand der Integration zwischen PSM und Projektmanagement aus Sicht des Projektmanagements vom einem PPM Experten zu erfragen. Aus der Integration aus der PPM Sichtweise sollen Erkenntnisse und Ideen für die Umsetzung aus der PSM Sicht gewonnen werden.
  
  \textbf{Fragen}
  \begin{enumerate} 
  \item Wie sieht die derzeitige Integration von Projektdaten in das PSM aus?
  \begin{itemize}
  \item 	Im Standard existiert keine Integration zwischen PPM Daten und PSM Daten aus Sicht des PSMs.
  \end{itemize}
  
  \item Wie sieht die derzeitige Integration von Produktdaten in das PPM aus?
  \begin{itemize}
  \item 	Es ist möglich aus dem PPM heraus sogenannte Objektverknüpfungen zu erstellen.
  \item 	Der Umfang und die Funktion der Verknüpfungen kann je nach Kundenbedürfnissen im Customizing konfiguriert werden. 
  \item 	Im WEB UI des PPMs werden die erstellten Objektlinks visualisiert. 
  \end{itemize}
  
  \item Wie wurde solch eine Integration umgesetzt?
  \begin{itemize}
  \item 	Diese Integration wurde mittels Objektverknüpfungen (Links) realisiert.
  \item 	Eine Objektverknüpfung kann mittels Internet Transaction Server, also die Darstellung der Daten per HTML, oder über den Aufruf einer WEB Dynpro Komponente dargestellt werden.
  \end{itemize}
  
 \item  Welche Elemente können mit einander verbunden werden?
  \begin{itemize}
  \item 	Vom Standard heraus gibt es für die Verknüpfung von PSM Daten aus dem PPM gesehen keinerlei Einschränkungen.
  \item 	Per Customizing kann dies auf Kundenwünsche angepasst werden.
  \end{itemize}
  
  \item Welche Informationen aus dem PSM sollen im PPM sichtbar gemacht werden?
  \begin{itemize}
  \item 	Es werden nur sehr grundlegende Informationen dargestellt. Wie etwa der Name des verknüpften Objektes oder der ID.
  \item 	Auch dies ist durch das Customizing anpassbar.
  \item 	Weitere Informationen sollen aus den aufgerufenen Objektlinks entnommen werden.
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
  \item Von wem wird diese Integration genutzt?
  \item 	Die Anwender dieser Integration sind sehr unterschiedlich. 
  \item 	Hauptsächlich wird die Integration allerdings von Projekt- bzw. Teamleitern genutzt.
  \end{itemize}
  \end{enumerate} 